**英戈尔施塔特**（
；[巴伐利亞語](../Page/巴伐利亞語.md "wikilink")：），又譯**因戈尔施塔特**，台灣簡譯為「**英歌城**」\[1\]、「**印格士**」\[2\]，是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[巴伐利亚州的一座城市](../Page/巴伐利亚州.md "wikilink")，位于[多瑙河沿岸](../Page/多瑙河.md "wikilink")，人口約13萬，列巴伐利亚州第六位。

德国汽车制造商[奥迪的总部设在英戈尔施塔特](../Page/奥迪.md "wikilink")。2006年5月，从[慕尼黑经英戈尔施塔特到](../Page/慕尼黑.md "wikilink")[纽伦堡的](../Page/纽伦堡.md "wikilink")[高速铁路通车](../Page/高速铁路.md "wikilink")。

## 歷史

因戈爾斯塔特要到中世紀才有文字記載，當時已是城鎮一個。至1250年，獲得了自治市之地位。

1945年起奧迪汽車前身Auto Union遷移至因戈爾斯塔特，其後演變成今日奧迪汽車。

## 教育

[艾希施泰滕-英戈尔施塔特天主教大学的管理學院](../Page/艾希施泰滕-英戈尔施塔特天主教大学.md "wikilink")（WFI –
Ingolstadt School of Management）位於此地，它是德國較好的商學院之一。

1994年成立的因戈爾施塔特應用科學大學（Technische Hochschule
Ingolstadt）學生人數超過五千，是當地最大的教育機構。\[3\]

[中世紀大學](../Page/中世紀大學.md "wikilink")[英戈尔施塔特大学原來位於此地](../Page/英戈尔施塔特大学.md "wikilink")，但1800年由於嚴重的財政虧空，被[馬克西米利安一世關停](../Page/馬克西米利安一世_\(巴伐利亞國王\).md "wikilink")。

## 著名人物

  - [亞當·魏薩普](../Page/亞當·魏薩普.md "wikilink")：哲學家

## 友好城市

  - [蘇格蘭](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[柯科迪](../Page/柯科迪.md "wikilink")

  - [格拉斯](../Page/格拉斯.md "wikilink")

  - [卡拉拉](../Page/卡拉拉.md "wikilink")

  - [斯洛文尼亞](../Page/斯洛文尼亞.md "wikilink")[穆爾斯卡索博塔](../Page/穆爾斯卡索博塔.md "wikilink")

  - [克拉古耶瓦茨](../Page/克拉古耶瓦茨.md "wikilink")

  - [馬尼薩](../Page/馬尼薩.md "wikilink")

  - [奥波莱](../Page/奥波莱.md "wikilink")

  - [莫斯科](../Page/莫斯科.md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

  - [英戈尔施塔特政府网站](http://www.ingolstadt.de)
  - [英戈尔施塔特科技大学](http://www.thi.de/)
  - [巴伐利亚军事博物馆](http://www.bayerisches-armeemuseum.de)

[因戈爾施塔特](../Category/因戈爾施塔特.md "wikilink")

1.  賴麗琇《新德國》，中央圖書出版社，第83頁。
2.  張其昀《世界地圖集》第三冊〈非洲與歐洲〉，國防研究院，1970年初版。
3.